{
    "question": "Macam_macam jamur yang merugikan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "trichophyton (ketombe)<br>fusarium<br>epidermophyton (panu,kadas,kurap)<br>aspergillus sp<br>curvularia",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "metode-pemisahan-campuran-penyaringan-prcobaan-dalam-kehidupan-711",
            "question": "Metode pemisahan campuran (penyaringan) prcobaan dalam kehidupan sehari-hari dan industri itu apa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kegiatan sehari-hari: saat mencuci sayuran, sayuran ditempatkan dalam wadah yang berlubang tujuannya agar air yang digunakan untuk mencucidan kotoran yang terdapat pada sayuran terbuang melalui lubang tersebut. industri: penyaringan kembali minyak bekas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-meristem-adalah-226",
            "question": "Fungsi meristem adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fungsi meristem ialah berkembang biak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jaringan meristem berfungsi untuk\u00a0 mempercepat tumbuhnya tumbuhan \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-yang-bukan-komponen-bahan-cernaan-dalam-usus-halus-manusia-ad-718",
            "question": "Zat yang bukan komponen bahan cernaan dalam usus halus manusia adalah...    a. dipeptida\r\nb.maltase\r\nc. lemak\r\nd. fruktosa\r\ne. selulosa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya selulosa karena itu hanya bsa dicerna oleh hewan saja ( kayaknya )",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fase-gametofit-lumut-memiliki-ciri-atau-sifat-sebagai-berikut-ke-400",
            "question": "Fase gametofit lumut memiliki ciri atau sifat sebagai berikut, kecuali    A. Atraceophyta\r\n B. Hidup di tempat yang lembab\r\n C. Berkromosom haploid\r\n D. Berakar serabut\r\n E. Hidup sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayaknya jawabannya D. Berakar serabut.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-laki-laki-normal-menikah-dengan-seorang-wanita-carier-yan-879",
            "question": "Seorang laki-laki normal menikah dengan seorang wanita carier yang ayahnya menderita haemofili. Berapa % kemungkinan pasangan suami istri tersebut memiliki anak laki-laki normal dari seluruh anaknya? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "25% <span>kemungkinan pasangan suami istri tersebut memiliki anak laki-laki normal dari seluruh anaknya <br><br><br>maaf kalau salah :)<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau nggak salah 25%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-perbedaan-dan-persamaan-dari-tumbuhan-lumut-dan-tumbuhan-504",
            "question": "Apa saja perbedaan dan persamaan dari tumbuhan lumut dan tumbuhan paku ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama-sama termasuk \"plantae\"<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo lumut matagenesis yang paling menonjol itu yang gametofit,<br>kalo paku yang menonjol itu sporofit nya,,,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-peralatan-yang-berbentuk-selang-dengan-fungsi-sebagai-pembil-684",
            "question": "1.\u00a0Peralatan yang berbentuk selang dengan\u00a0fungsi sebagai pembilas dan pencuci perut. Selain itu, alat ini dapat juga difungsikan\u00a0untuk pengobatan dan pengambil getah lambung disebut ...    A. rectal tube\r\nB. stomach tube\r\nC. pembedahan\r\nD.pendeteksian\r\nE. telisik\r\n2. perbedaan utama antara sistem pencernaan\u00a0pada hewan memamah biak dengan manusia terletak pada susunan dan\u00a0fungsi dari ...\r\nA. lidah dan mulut\r\nB. gigi dan lambung\r\nC. usus dan anus\r\nD. gigi dan\u00a0kerongkongan\r\nE. usus halus dan usus besar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. B <br>Pembahasan :\n<br>a) Rectal tube, peralatan yang digunakan untuk membersihkan rek- tum dan gas-gas dari usus.\n<br>b) Stomach tube, peralatan yang berbentuk selang dengan fungsi \nse- bagai pembilas dan pencuci perut. Selain itu, alat ini dapat juga \ndifungsikan untuk pengobatan dan pengambil getah lambung.\n<br>c) Pembedahan dengan pembuangan bagian usus yang mengalami radang apabila sudah terlalu parah.\n<span><br>d) Pendeteksian kelainan pada lambung, usus 12 jari, dan esofagus melalui penggunaan sinar-X.</span><br><br>2. B<br>Pembahasan:<br>Pada hewan memamah biak struktur giginya seperti kapak yang berguna \nmenjepit danmemotong makanan. Dibantu dengan lidah, gigi seri mengambil \nmakanan, kemudianmencampurnya dengan air liur. Gigi geraham berbentuk \nlebar dan datar, dengan rahangbergerak menyamping sehingga makanan \ntergiling secara mekanik.Berdasarkan susunan giginya, terlihat bahwa \nsapi (hewan memamah biak) tidakmempunyai gigi seri bagian atas dan gigi \ntaring, tetapi memiliki gigi geraham lebihbanyak dibandingkan dengan \nmanusia sesuai dengan fungsinya untuk mengunyahmakanan berserat, yaitu \npenyusun dinding sel tumbuhan yang terdiri atas 50% selulosa. <br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sindrom-klinefelter-merupakan-mutasi-kromosom-a-trisomik-gonosom-632",
            "question": "Sindrom klinefelter merupakan mutasi kromosom    A. Trisomik gonosom\r\n B. Trisomik autosom\r\n C. Monosomik gonosom\r\n D. Monosomik autosom\r\n E. Monosomik ganda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sindrom klinefelter merupakan sindrom seks kromosom/gonosom yang bersifat trisomik\u00a0dengan rumus 2n+1. sindrom ini akan mengubah kromosom manusia menjadi 47A + XXY<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-chlorophyta-dianggap-sebagai-tetua-kingdom-planta-788",
            "question": "Jelaskan alasan chlorophyta dianggap sebagai tetua kingdom plantae!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seperti diketahui, ciri-ciri kingdom plantae adalah:\n1. Eukariot\n2. Terdiri atas banyak sel (multiseluler)\n3. Memiliki dinding sel\n4. Memiliki klorofil dan menyimpan cadangan makanan dalam bentuk amilum (pati)\n5. Mengalami pergiliran keturunan dalam siklus hidupnya\n\nYang jelas membedakan plantae (tumbuhan) dengan hewan atau lainnya (misal jamur) adalah tumbuhan memiliki zat hijau daun atau kloropil. Makanya chlorophyta (tumbuhan berklorofil) disebut sebagai tetua kingdom plantae.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seperti diketahui, ciri - cirinya adalah :<br>1. Eukariot<br>2. terdiri atas banyak sel\u00a0<br>3. memiliki dinding sel<br>4. memiliki klorofil dan penyimpan cadangan dalam bentuk amilium<br>5. mengalami pergiiran keturunan dalam siklus hudupnya\u00a0<br><br>yang jelas membedakan plantae (tumbuhan) dengan hewan atau lainnya (misal jamur) adalah tumbuhan memiliki zat hijau daun atau klorofil. Mangkanya chlorophyta\u00a0(tumbuhan berklorofil) disebut sebagai tetua kingdom plantae",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pneumonia-adalah-penyakit-yang-kekurangan-o-2-atau-co-2-345",
            "question": "Pneumonia adalah penyakit yang kekurangan... = O_{2} atau CO_{2} ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "O2, karena <span> pneumonia yaitu Kekurangan pasokan oksigen dapat berakibat serius pada penderitanya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}